男童守龍門遭踢傷向流浪索償12萬 官判敗訴指家長有責任照顧

男童守龍門遭踢傷向流浪索償12萬 官判敗訴指家長有責任照顧

2013年8歲的男童在葵芳工廈內踢室內足球時，聲稱在從未受訓下被教練指派任守門員，結果在一次撲波後遭衝前的另一球員踢中右眼。男童母親代表兒子控告兩教練及流浪足球會，索償12萬元。案件經審訊後原告今被判敗訴，須負責被告的訟費。

原告男童李東諺，由母親萬月玲入稟，控告香港流浪足球會教練羅國豪、謝志明及香港流浪足球會有限公司。被告羅國豪於審訊時指，當日實非足球訓練，只是小朋友間的聯誼活動。

法官在判詞中指出，足球是一項正常、大眾化及健康的體育運動，並不特殊，而守門員無論是大人或者小朋友都不會如原告人所言戴頭盔或者眼罩。再者，當日每位小朋友均由家長陪同到場，家長有責任照顧小朋友，儘管首被告邀請眾人到場玩樂，都不代表他須負責照顧在場每位小朋友的安全。

我屌你老母邊個踢我

原告男童李東諺，由母親萬月玲入稟
個名好有意思

向踢中佢個仔個細路個家長索償都仲有啲可能
向流浪索償12萬就真係抵俾人笑足成年

張相佢老母黎架? 成個支那婆咁既
足球版撞車黨?

踢波少不免碰撞嫁啦

個仔就慘，實畀人笑到大
有個咁嘅老母真係陰公

雖則唔抵幫, 但踢緊波, 老母點照顧呀 ? 個官係咪低能架~

on9家長

咁咪踢打機算

弱鳩智，省一省比十二萬你

英式含蓄：

你個仔廢就唔好比佢落場啦

好似係踢傷眼要做手術

擺到明意外，又要告人
以後無人肯同佢個仔踢波

屌你老母邊個踢我

9月29日(五) 16:38
子學踢波傷眼 母代索償流浪失敗須付訟費

男童母親萬月玲(左)早前代表受傷兒子(右)入稟區域法院索償。(資料圖片)

名校小學的男生4年前參加足球班踢波時擔任龍門，救波時遭球員踢傷右眼。其母指稱足球班是由流浪足球會主辦，因此流浪和當時在場兩名教練因疏忽而導致其子受傷，而入稟索償約12萬港元。區域法院法官今(29日)頒判詞，裁定原告敗訴，並需向被告一方支付訟費。

原告是母親萬月玲代表現約12歲兒子李東諺入稟，被告依次是兩名教練羅國豪、謝志明及香港流浪足球會有限公司。

判詞指，被告一方的證人較可信，而男童母親的證供的可靠性則有很大的商榷餘地，她對兒子參與足球活動根本認識不多，部分供詞是男童向她轉述，其他是她個人推敲。

法官裁定，涉案活動非第三被告流浪足球會舉辦，第二被告沒有受聘於流浪。而案發的活動是第一被告安排的私人聯絡活動。法官又指，第一被告雖然是活動的主辦者，但不認為需為男童的安全負上謹慎責任，避免意外發生。

法官解釋，足球是一項正常、大眾化和健康的體育活動，並非是甚麼特殊的運動，可以合理預見小朋友踢足球時會有踫撞，引致受傷。惟看管小朋友是每名家長的責任，而本案活動中，每位小朋友均由家長或其他成年人陪同，並由他們照顧。

法官又指，即使假設第一被告負有謹慎責任，原告一方所指的的措施都不合乎常理，指一般而言，在足球活動中，守門員都不會如原告所指佩戴頭盔或眼罩，這說法有違一般人對足球的合理認知。

法官指，本案的意外是一般踢足球時可能會發生的踫撞，男童受傷是不幸，但其受傷不代表必須有人為此事負責。原告未能說明，究竟第一被告沒有採取甚麼合理步驟，導致意外發生。

省鳩我，你知唔知我係邊個呀

陣間個仔喺學校淥杯麵燙傷個嘴又告小食部同熱水機公司同杯麵廠？
屌你老母

呢種人教到個仔變痴線

紙紮X

點解我睇左向流浪漢索償

屌！萬月玲個仔呀嘛！